%@P:exocorcp
Le tableau ci-dessous donne le rayon (en m) et la masse (en kg) de
différents atomes : H (Hydrogène), C (Carbone) et O (Oxygène).
\begin{center}
  \begin{tabular}{|c|c|c|}
    \hline
    Atome&Rayon&Masse\\
    \hline
    H&$0,5\times10^{-12}$&$167\times10^{-25}$\\
    \hline
    C&$0,96\times10^{-10}$&$0,199\times10^{-25}$\\
    \hline
    O&$650\times10^{-13}$&$266\times10^{-28}$\\
    \hline
  \end{tabular}
\end{center}
Parmi ces trois atomes, quel est le plus grand ? Quel est le plus
léger ?
%@Correction:
\begin{multicols}{2}
  \underline{Le rayon}\par
  \begin{description}
  \item[H] $0,5\times10^{-12}$~m
  \item[C] $96\times10^{-12}$~m
  \item[O] $65\times10^{-12}$~m
  \end{description}
  C'est l'atome de Carbone qui est le plus grand.
  \par\columnbreak\par
  \underline{La masse}\par
  \begin{description}
  \item[H] $167\times10^{-25}$~kg
  \item[C] $0,199\times10^{-25}$~kg
  \item[O] $0,266\times10^{-25}$~kg
  \end{description}
  C'est l'atome de Carbone qui est le plus léger.
\end{multicols}